<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="music_nas">
        <item>Ibu Kita Kartini</item>
        <item>Gugur Bunga</item>
        <item>Dari Sabang Sampai Merauke</item>
        <item>Garuda Pancasila</item>
        <item>Halo-Halo Bandung</item>
        <item>Hymne Guru</item>
        <item>Hymne Pramuka</item>
        <item>Hymne Kemerdekaan</item>
        <item>Syukur</item>
        <item>Mengheningkan Cipta</item>
        <item>Tanah Airku</item>
        <item>Indonesia Pusaka</item>
        <item>Rayuan Pulau Kelapa</item>
        <item>Satu Nusa Satu Bangsa</item>
        <item>Bangun Pemudi Pemuda</item>
    </string-array>
    <string-array name="desc_music_nas">
        <!--1--><item>
        "Ibu Kita Kartini" adalah lagu ciptaan Wage Rudolf Soepratman atau biasa dikenal dengan nama WR Soepratman, yang merupakan pencipta lagu Indonesia Raya.
Lagu Ibu Kita Kartini merupakan lagu untuk mengenang perjuangan Kartini sebagai tokoh penggerak emansipasi perempuan khususnya perempuan Jawa di masa
itu yang tak memiliki hak yang sama dengan kaum lelaki. Lirik lagunya yang begitu akrab didengar oleh hampir seluruh rakyat Indonesia, sebab lagu ibu kita Kartini
selalu diajarkan di sekolah-sekolah di Indonesia sejak masa pendidikan Taman Kanak-kanak. Sosok perempuan Jawa bernama Raden Ajeng Kartini memang
sangat akrab di teling masyarakat Indonesia, nama Kartini mulai dikenal sejak masa pendidikan taman kanak-kanan berkat lagu berjudul Ibu Kita Kartini juga perayaan
 hari Kartini setiap tanggal 21 April.</item>

        <!--2--><item>
        Gugur Bunga di Taman Bakti", lebih dikenal sebagai "Gugur Bunga", adalah sebuah lagu perjuangan Indonesia yang ditulis oleh Ismail Marzuki pada tahun 1945.
            Lagu ini untuk menghormati tentara Indonesia yang tewas selama Revolusi Nasional Indonesia, lagu ini menceritakan tentang kematian seorang prajurit, dan perasaan
            penyanyi. Sejak saat itu lagu ini menjadi sebuah lagu umum untuk protes dan pemakaman.</item>

        <!--3--><item>Lagu ini diciptakan R. Soerardjo ini menyisipkan lirik yang akan menimbulkan rasa semangat persatuan
dan kesatuan dalam diri sendiri sesuai karsa insan khamil sesorang untuk lebih
mencintai keragaman yg dimiliki NKRI. Dan ingin menunjukkan bahwa Indonesia
memiliki banyak pulau dan menyambung menjadi satu membentuk Indonesia, yang
artinya membentuk kesatuan dan berjanji untuk menjunjung tanah air kita.</item>
        <!--4--><item>
        Lirik lagu ini berisi tentang kesetiaan segenap rakyat Indonesia kepada Pancasila sebagai satu-satunya ideologi atau falsafah Bangsa Indonesia. Salah satu lagu perjuangan itu adalah Garuda Pancasila yang diciptakan oleh Bapak Sudharnoto.
Masih di lansir dari wikipedia, Sudharnoto (lahir di Kendal, 24 Oktober 1925 – meninggal 11 Januari 2000 pada umur 74 tahun) adalah komponis, ilustrator film Indonesia, penggubah Mars Pancasila yang di kemudian hari dikenal sebagai lagu Garuda Pancasila. Pada saat Soekarno berkuasa, ia termasuk salah satu seniman yang tergabung dalam Lekra.
Garuda pancasila
Akulah pendukungmu
“Garuda sebagai lambang negara dan Pancasila sebagai dasar negara harus senantiasa kita dukung dan junjung tinggi sebagai bukti kedaulatan bangsa yang merdeka.”
Patriot proklamasi
Sedia berkorban untukmu
“Patriot proklamasi bermakna pejuang kemerdekaan/pejuang bangsa yang akan selalu siap sedia berkorban untuk negeri.”
Pancasila dasar negara
Rakyat adil makmur sentosa
“Pancasila sebagai dasar negara jika diterapkan secara nyata maka keadilan, kemakmuran dan kedamaian sentosa akan dirasakan oleh seluruh rakyat Indonesia.”
Pribadi bangsaku
Ayo maju maju
Ayo maju maju
Ayo maju maju
“Kepribadian bangsa Indonesia adalah bangsa yang pantang menyerah, pantang berputus asa menghadapi semua cobaan yang datang. Bangsa yang penuh semangat untuk terus maju dan bersatu membangun tanah tumpah darah Indonesia”.</item>
        <!--5--><item>
            Dikisahkan bahwa penciptaan lagu Halo-halo Bandung berproses dalam candaan para pejuang yang memiliki aneka ragam budaya. Kata “Halo” merupakan sapaan khas pemuda Medan karena terinspirasi dari film cowboy yang marak saat itu. Para pemuda Medan sering menggunakannya untuk menyapa kota Bandung tercinta yang nampak di kejauhan. Sapaan ini terus diucapkan berulang kali sehingga terciptalah kalimat “Halo-halo Bandung” yang akhirnya memiliki irama seperti saat ini.

Kalimat ini tidak langsung terangkai menjadi sebuah lagu karena pada malam hari para pejuang sibuk bergerilya ke dalam kota. Siang hari baru mereka memiliki waktu santai sambil menunggu malam tiba. Saat itulah irama Halo-halo Bandung yang sudah tercipta dibahas lagi. Para pejuang mencari inspirasi lirik berikutnya dan kebetulan ketika itu Bandung menjadi Ibu Kota Keresidenan Priangan sehingga tercipta lirik “Ibu Kota Periangan”. Lirik berikutnya merupakan ungkapan sebuah kenangan karena kota Bandungyang sudah lama ditinggalkan menjadi kenangan bagi para pejuang, maka terbentuk syair “kota kenang-kenangan”.

Lirik-lirik tersebut mengalir dalam obrolan para pejuang. Pertemuan dengan para pemuda Ambon yang tergabung dalam Pemuda Indonesia Maluku (PIM) memberikan inspirasi baru karena pemuda Ambon yang lama tidak bertemu dengan pejuang lain celetuk berkata “cukimai! sudah lama beta tidak bertemu dengan kau!”. Sapaan ini akhirnya dijadikan syair berikutnya “sudah lama beta, tidak berjumpa dengan kau”.

Kota Bandung yang telah dijadikan Lautan Api dan gerilya yang sering dilakukan pejuang di malam hari dengan tujuan menyingkirkan NICA dari kota tersebut membuat para pejuang yang multi etnis itu menutup lagu ini dengan lirik “sekarang telah menjadi Lautan Api, mari bung rebut kembali”. Maka jadilah lagu Halo-halo Bandung.</item>
        <!--6--><item>Makna dari dari lagu Hymne guru yaitu adalah ingin mengingatkan bahwasannya hakikat manusia hidup ialah untuk mencari ilmu sebanyak-banyaknya.
Dan seseorang yang mampu untuk memberikan aliran ilmu yang bermanfaat ialah seseorang yang berani berkorban untuk mengemban ilmu lalu disalurkan
kepada masyarakat. Dan mereka yang kita guru.
Seorang Guru dianalogikan sebagai Air,Udara,Api dan Tanah.
 Yang pada hakikatnya dijabarkan seperti berikut :
1. Unsur Air
Seorang pendidik diharapkan mampu mengaplikasikan
dirinya sebagai,
Air yang Mensucikan dan membersihkan,Seperti air seharusnya seorang pendidik
memiliki kesuciaan hati dan keikhlasan dalam mengemban tugasnya dalam sehari-hari.Sehingga
ilmu yang diberikan dari hati yang tulus dan suci akan diserap baik oleh  anak didik,dan semoga
lahirlah generasi-generasi yang mulia.
2. Unsur Udara

Sebagai Napas dan Atmosfer yang baik, seorang pendidik seharusnya belajar dan mampu menjadikan
dirinya sebagai Napas ilmu dari anak didiknya,keluarga dan lingkungan sekitarnya.Karena Udara sebagai unsur pernapasan
utama kehidupan sebagai atmosfer pelindung manusia dan semua makhluk Bumi.
Mampu menjelma sebagai udara yang
suci yang menyejukkan,mendamaikan dan meredakan situasi yang sulit dan tidak nyaman.
3. Unsur Api
Seorang pendidik hendaknya mampu
sebagai,
Api yang Menyinari,sumber cahaya seperti mentari yang menuntun ke jalan kebaikan dan hidup yang lebih baik,
berbagi tanpa pamrih dan tulus,menjelma seperti mentari yang sinarnya selalu dinanti karena sinarnya yang penuh manfaat
dan pembawa kebaikan dan kebahagiaan,sinar yang mampu membunuh bakteri-bakteri yang merugikan.
Sebagai Api
Penghangat dan mampu menjadi tempat tujuan dan yang selalu dirindukan dari setiap masalah dan pertanyaan juga dari
situasi yang buruk.

4. Unsur Tanah
Mampu menjadi Tanah sebagai Pondasi yang kokoh, awal dan tempat berpijak utama serta
ladang-ladang yang subur yang penuh manfaat penghasil tanaman-tanaman unggul dan tidak berbakteri.
Tanah Penguat
akar dan penghasil generasi-generasi yang tangguh dan berkarakter mumpuni dan mulia yang berguna untuk keluarga
dan lingkungan serta bagi agama,nusa dan bangsanya.
Tanah yang subur dan tidak tandus lagi kering  dan penuh bakteri.
Hanya memberikan kebaikan dan sumber penguat utama akar kehidupan yang menghasilkan sosok" generasi mulia dan
 tangguh yang berguna untuk keluarga,dan masyarakat sekitarnya.</item>
        <!--7--><item>Lagu tersebut tepatnya diciptakan pada tahun 1964.
Sepuluh tahun sebelum lagu ini diciptakan oleh beliau mendapat firasat adanya golongan orang-orang tertentu yang ingin mendongkel
dasar-dasar yang terkandung dalam falsafah Negara pancasila. Rasa kekhawatiran selalu bergejolak dalam jiwa beliau. Pribadi beliau
tidak membenarkan kalau nilai-nilai luhur yang terkandung dalam falsafah Negara pancasila akan dihancurkan oleh orang-orang yang tak beriman.
Jiwa kepanduan beliau menggelepak untuk menyelamatkan generasi penerus perjuangan bangsa, insane-insan pembela pancasila.
Syukurlah pada tahun 1961 Gerakan Pramuka sebagai wadah pemersatu bangsa lahir di bumi tercinta Indonesia.
Maka pada tahun 1964, lagu “Hymne Pramuka” mulai dikumandangkan sampai saat ini., dalam setiap kegiatan peringatan ulang
tahun Gerakan Pramuka, setiap tanggal 14 Agustus.
Kalau kita secara cermat menghayati isi lagu “Hymne Pramuka” kita memperoleh suatu gambaran yang pasti,
betapa besar loyalitas kak Mut sebagai insane pembela pancasila, dan sebagai tokoh kepanduan yang sejati.
Coba kita resapi ungkapan hati kak Mut dalam lagu Hymne Pramuka beikut ini :

Kami Pramuka indnesia
Manusia Pancasila
Satya ku kudarmakan
Darma ku kubaktikan
Agar jaya Indonesia
Indonesia tanah airku
Kami jadi Pandumu...
Pada umumnya lagu-lagu ciptaan kak Mut menyibakkan kesan rasa seni yang sangat tinggi.
Paduan yang harmoni antara melodi, lirik dan aransemen dari lagu-lagu ciptaannya yang berjumlah ratusan,
bagaikan tonggak-tonggak monumental yang kokoh, yang mempuyai nilai sejarah yang tinggi.
Diantara lagu-lagu ciptaan kak Mut yang dikumandangkan dalam upacara seremonial antara lain : lagu”Hari Merdeka” dan”Syukur”.</item>
        <!--8--><item>Lagu ini diciptakan oleh Ibu Sud dengan Syair yang umum dipakai ialah oleh S. Wiratmo S.
Lagu ini menceritakan tentang pemujaan terhadap seluruh element yang ada pada negara Indonesia melalui lagu
dengan kemuculan salah satu lirik yang mengatakan "Dikhimatkan kau dengan nyanyian pujaan. abadi mulia mulia raya."
Dan juga tak luput hal yang melekat pada Indonesia yaitu lingkungannya, dimana alam Indonesia yang amat dipuja oleh
rakyatnya. Yang mana terhamparnya jajaran alam yang sejuk nan permai, pantai dan gunung yang memberikan sejuta hal yang
sulit untuk terlupakan, sungguh negara yang patut untuk disyukuri.</item>
        <!--9--><item>Lagu Syukur yang termasuk jenis la­gu himne yaitu pujian kepada Tuhan. Lagu ini merupakan lagu pertama ciptaan Mutahar dan untuk pertama kalinya diperkenalkan kepada khayalak ramai pada Januari 1945. Mutahar ingin mengungkapkan pernyataan pujian yang agung ke seluruh penjuru tanah air lewat lagu Syukur tersebut. Lagu dengan syair yang bernuansa agung ini menegaskan kepada kita bahwa tanah air Indonesia yang sebentar lagi akan merdeka ada­lah sebuah karunia Tuhan.
</item>
        <!--10-->
        <item>Mengheningkan cipta adalah mengenang seluruh jasa pahlawan yang telah memperjuangkan kesatuan republik Indonesia, memperkuat kembali jiwa kerelaan berjuang dan berkorban demi kepentingan bangsa dan semangat heroik para pahlawan bagi generasi sekarang dan masa mendatang dalam mengisi ke merdekaan. Karena perjuangan melepaskan diri dari belenggu penjajahan merupakan perjuangan yang sangat berat, namun perjuangan mengisi kemerdekaan lebih berat lagi.</item>
        <!--11--><item>Lagu ini berisi tentang kecintaan Ibu Sud terhadap Negara Republik Indonesia. Ibu Sud ingin tanah air indonesia agar selalu dicintai oleh masyarakat yang lahir dan hidup di Indonesia selamanya. Walau pun ia pergi jauh ia tidak akan pernah lupakan tanah airnya.
walau banyak orang pergi ke negara–negara lain namun tak ada yang senyaman di kampung sendiri. Ia pun berkata bahwa negara Indonesia seperti rumahnya sendiri. ia menceritakan ke banggaannya terhadap tanah air indonesia tercinta ini dan beliau berjanji bahwa tidak akan melupakannya.
Lagu ini bagus untuk dinyanyikan oleh semua semua orang karena lagu ini sangat menyentuh hati para pendengar maupun penyanyi. Banyak orang menyanyikan lagu ini karena ia bangga terhadap tanah air Indonesia.  Mereka membayangkan keindahan tanah air yang ia cintai dan banggakan. Nama asli Ibu Sud adalah Saridjah Niung dengan nama lengkap Saridjah Niung Bintang Soedibjo. Ia lahir di Sukabumi, Jawa Barat pada 26 Maret 1908 dan meninggal tahun 1993 pada usia 85 tahun. Setelah menikah dengan Raden Bintang Soedibjo dia lebih dikenal dengan nama Ibu Soed.
</item>
        <!--12-->
        <item>Makna dari lagu Indonesia pusaka ciptaan Ismail Marzuki adalah pada bait pertama beliau memberi tahu bahwa Indonesia merupakan senjata yang selalu hidup didunia, maksudnya Indonesia merupakan negara yang kuat dan akan terus jaya untuk selamanya. Pada bait selanjutnya bermaknakan bahwa dari dulu sampai saat ini Indonesia merupakan negara yang selalu di puja dan diagungkan oleh bangsa Indonesia. Bait selanjutnya menceritakan bahwa di Indonesia lah kita lahir dan berkembang, bahkan sampai akhir hayat pun kita akan tetap berada di negara yang tercinta ini negara Indonesia. Pada bait selanjutnya bermaknakan bahwa negara Indonesia merupakan negara yang indah, banyak ditumbuhi pepohonan dan juga dikelilingi oleh lautan luas sehingga tidak ada satupun negara yang dapat menandingi negara Indonesia. Pada bait selanjutnya bermaknakan Tuhan sengaja menciptakan negara Indonesia yang sangat indah dan sempurna untuk para bangsa Indonesia yang selalu taat kepada Tuhan Yang Maha Esa. Pada bait selanjutnya Indonesia merupakan negara yang selalu dipuja dan dibanggakan oleh bangsanya dan pada lirik terakhir bermaknakan bahwa setiap bangsa Indonesia rela berkorban demi jayanya negara Indonesia walaupun dengan darah sekalipun. Ini juga yang dilakukan oleh para pejuang kemerdekaan yang berjuang mengusir para penjajah diwaktu itu.</item>
        <!--13-->
        <item>Lagu yang berisi tentang keindahan alam Indonesia, seperti flora, kepulauan, dan pantainya. Lagu ini menjadi lagu nostalgia di Indonesia, terutama yang meninggalkan negara Indonesia ke Belanda pada tahun 1940-an dan 1950-an. Pada era presiden Suharto, TVRI yang adalah satu-satunya TV negri milik Indonesia memainkan lagu ini sebagai lagu penutup di akhir siaran. Selain TVRI, stasiun televisi TPI dan Trans 7 juga memakai lagu ini sebagai lagu penutup di akhir siaran.</item>
        <!--14--><item>Satu Nusa Satu Bangsa” adalah salah satu lagu nasional di Indonesia yang banyak dinyanyikan ketika acara – acara kenegaraan. Ya, lagu karangan L. Manik ini memang berisi lirik yang memiliki makna kebangsaan yang luhur dan mulia.
Lirik lagu satu nusa satu bangsa berisi tentang gambaran persatuan seluruh masyarakat Indonesia yang terikat dalam nusa yang satu dan juga bangsa yang satu.
Karenanya, sudah sepatutnya kita membela tanah air tercinta ini secara bersama-sama agar Indonesia pusaka ini selalu berjaya selama – lamanya.</item>
        <!--15--><item>Dalam lagu karangan Alfred Simanjuntak ini tersirat harapan dan cita – cita bangsa yang harus di
junjung tinggi oleh pemuda Indonesia. Untuk lebih memahami makna dan nilai yang di kandung
dari lagu ini lebih jelas dan terperinci, mari kita uraikan lirik demi lirik.
Bangun pemudi pemuda
Indonesia. Ungkapan atau keinginan serta harapan dari para pejuang dan para pahlawan terhadap
pemuda dan pemudi bangsa Indonesia di masa yang akan datang. Mereka ingin pemuda pemudi
Indonesia bangkit saat keterpurukan datang.
Lengan bajumu singsingkan untuk negara. Jangan malas!
Jangan ragu untuk melakukan sesuatu, selama hal itu tak merugikan orang lain dan diri sendiri. Jangan
gengsi alias malu! Bersikaplah PeDe alias percaya terhadap diri sendiri.
Masa yang akan datang kewajibanmulah .
Masa depan bangsa tertumpu pada pundak pemuda. Tugas pemuda untuk mengharumkan nama bangsa dan
negara yaitu Negara Kesatuan Republik Indonesia.
Menjadi tanggunganmu terhadap nusa è Kalimat ini diulang
sampai dua kali. Ini menekankan bahwa tanggung jawab pemuda yang sangat besar terhadap negara.

Sudi tetap berusaha jujur dan ikhlas è Hendaknya sikap dan sifat yang tercermin adalah sikap dan sifat yang mulia.
Sikap dimana pemuda itu tidak mudah putus asa, jujur dan ikhlas untuk menjalani kehidupan.
Tak usah banyak bicara
trus kerja keras è Jangan hanya berniat yang ditunjukkan hanya dengan kata – kata, tetapi buktikan itu dengan suatu
tindakan nyata.
Hati teguh dan lurus pikir tetap jernih è Berpegang teguh pada pendirian, jangan mudah digoyahkan
sesuatu yang belum jelas informasinya. Saat ada sesuatu yang menghalang dan menghadang, jangan terburu – buru
dan gegabah dalam mengambil tindakan.
Bertingkah laku halus hai putra negri è Kalimat ini adalah dua lirik terakhir di
bait kedua. Sama seperti bait pertama, bait kedua juga mengulang liriknya sampai dengan dua kali. Berarti hal ini sangat
– sangat ditekankan. Intinya yaitu harapan agar para pemuda mempunyai akhlak, pendirian, sikap dan sifat yang baik, jangan kasar!</item>
    </string-array>
    <string-array name="pencipta">
        <item>Wagerudolf Supratman</item>
        <item>Ismail Marzuki</item>
        <item>R Soerardjo</item>
        <item>Sudharnoto</item>
        <item>Ismail Marzuki</item>
        <item>Sartono</item>
        <item>Husein Mutahar</item>
        <item>Ibu Soed/Wiratmo Sukito</item>
        <item>Husein Mutahar</item>
        <item>Ismail Marzuki</item>
        <item>Ibu Sud</item>
        <item>Ismail Marzuki</item>
        <item>Ismail Marzuki</item>
        <item>Liberty Manik</item>
        <item>Alfred Simanjutak</item>
    </string-array>

    <string-array name="music_daerah">
        <item>Ampar Ampar Pisang</item>
        <item>Anak Kambing Saya</item>
        <item>Apuse</item>
        <item>Ayam Den Lapeh</item>
        <item>Ayo Mama</item>
        <item>Buka Pintu</item>
        <item>Burung Kakak Tua</item>
        <item>Cublak Cublak Suweng</item>
        <item>Perahu Layar</item>
        <item>Yamko Rambe Yamko</item>
        <item>Gambang Suling</item>
        <item>Lir Ilir</item>
        <item>Manuk Dadali</item>
        <item>O Inani Keke</item>
        <item>Bubuy Bulan</item>
    </string-array>
    <string-array name="desc_music_daerah">
        <item> Sejarah Tentang lagu ampar ampar pisang ini pada awalnya dinyanyikan secara iseng saat masyarakat Kalimantan Selatan membuat sebuah kue/makanan yang terbuat dari pisang. Makanan ini bernama rimpi. Cara membuat makanan ini adalah dengan cara pisang di diampar (disusun) kemudian dibiarkan hingga hampir matang mendekati busuk. setelah itu pisang dijemur diampar(disusun) di bawah sinar matahari sampai kira kira pisang mengeras dan mengeluarkan bau manis yang sangat khas.
               Isi dari lagu ampar-ampar pisang menceritakan tentang pisang yang diampar dan dikerubuti binatang kecil kecil bisa terbang yang senang dgn aroma pisang. Binatang ini dikenal masyarakat Kalimantan dengan nama bari bari. Pada akhir lagu di ceritakan tentang binatang yang ditakuti anak kecil zaman dulu (lihat kata “dikitip bidawang”) yang artinya digigit biawak. Konon, kata dikitip bidawang itu digunakan untuk menakuti anak anak yang suka mencuri pisang/kue rimpi yang masih dalam proses penjemuran.</item>
        <item> Lagu Anak Kambing Saya ini sangat populer di kalangan bangsa indonesia bukan hanya di Nusa Tenggara Timur saja. Banyak orang yang suka membawakan lagu ini, bisa untuk diaransemen, atau dibawakan secara asli utuh.Lagu Anak Kambing Saya ini sebenarnya diartikan sebagi lagu yang girang. Lagu ini bermakna dimana orang tua mencari anak kesayanganya. Menggambarkan tentang kebersamaan dan persahaban seorang anak. Sebenarnya lagu ini juga sering di putar di tempat tempat-tempat hibuaran dan permainan.</item>
        <item> Lagu Apuse ini mengisahkan tentang kakek-nenek dan cucu-nya. “Kakek-nenek aku mau pergi ke negri sebrang, teluk Doreri”. Pada kalimat itu jelas tergambar makna bahwa sang cucu ingin merantau ke negri sebrang/pulau sebrang. Lalu, apa yang dimaksud dengan “teluk Doreri”? Teluk Doreri itu dikenal sebagai pintu masuk menuju Manokwari melalui jalur laut. Dalam sejarahnya, teluk ini berperan penting dalam penyebaran agama Kristen di tanah Papua. Untuk saat ini Teluk Doreri menjadi pelabuhan baik untuk kapal Domestik Nasional, maupun antar pulau di Papua.
               Kemudian kita menuju kalimat selanjutnya. “Pegang saputangan dan melambaikan tangan”. Pegang saputangan, melambangkan kesedihan si cucu yang pergi merantau demi mencari kehidupan yang lebih baik. “Kasihan aku, selamat jalan cucuku”. Sepertinya kalimat ini bermakna lugas ya, ga ada kiasannya.</item>
        <item> Ayam den lapeh adalah sejenis lagu rakyat kedaerahan dari Sumatera Barat, Indonesia. Lagu ini dipercayai asalnya merupakan lagu asli orang Minangkabau daripada Padang, Sumatera, Indonesia. Penyanyi asal lagu ini ialah Ally Kasim yang berasal dari Pagar Ruyong, Indonesia.</item>
        <item> Lagu yang berjudul Ayo Mama berasal dari Maluku. Lagu ini berpolakan pantun. Lagu ayo mama adalah sebuah lagu pantun yang biasa digunakan untuk berbalas pantun anak-anak Maluku. Arti lagu Ayo Mama sebenarnya tidak ada, karena itu cuman pantun saja. Lagu Ayo Mama diciptakan oleh Huang-Huilan.</item>
        <item> Lagu daerah Maluku berjudul Buka Pintu merupakan salah satu lagu Maluku terkenal. Lagu ini biasa dinyanyikan sebagai lagu anak-anak, sehingga tak heran anak-anak dari daerah lain juga mengenal lagu ini.Dengan nada riang, lagu ini sangat asyik didengarkan. Liriknya cukup simpel dan mudah diingat. Meski sangat kental bahasa daerah, lirik lagu Buka Pintu mudah dipahami karena ada campuran bahasa Indonesia</item>
        <item> Kita semua tentu sangat familiar dengan lagu anak ‘Burung Kakaktua’ yang liriknya berbunyi Burung Kakatua/ Hinggap di jendela/ Nenek sudah tua/ Giginya tinggal dua. Namun dengan melodi yang persis sama, pada waktu kecil kita juga belajar menyanyikan lagu ‘Topi Saya Bulat’ yang liriknya berbunyi ‘Topi saya bulat/ Bulat topi saya/ Kalau tidak bulat/ Bukan topi saya. Lagu ini ternyata berasal dari Portugis yang saya tengarai diperkenalkan pelaut-pelaut Portugis pada saat menjajah tanah air kita di zaman baheula.</item>
        <item> Suweng adalah anting perhiasan wanita Jawa. Jadi, Cublak-cublak suweng, artinya ada tempat harta berharga, yaitu Suweng (Suwung, Sepi, Sejati) atau Harta Sejati.Harta Sejati itu berupa kebahagiaan sejati sebenarnya sudah ada berserakan di sekitar manusia.Mambu (baunya) Ketundhung (dituju) Gudel (anak Kerbau).
               Maknanya, banyak orang berusaha mencari harta sejati itu. Bahkan orang-orang bodoh (diibaratkan Gudel) mencari harta itu dengan penuh nafsu ego, korupsi dan keserakahan, tujuannya untuk menemukan kebahagiaan sejati.Meskipun hartanya melimpah, ternyata itu harta palsu, bukan Harta Sejati atau kebahagiaan sejati. Mereka kebingungan karena dikuasai oleh hawa nafsu keserakahannya sendiri.</item>
        <item> Menggambarkan suasana liburan ke tempat sesuatu yang indah,ini menggambarkan keindahan pesisir di indonesia yang sangat indah dan patut untuk kita kunjugi lagi ini juga mengisayaratkan kepada kita supaya tetap untuk jangan lupa diri atau keenakan terhadap suasanya. Kita harus pintar mengatur waktu kemana kita harus melangkah. Di bait akhir mengatakan bahwa kita harus pulang kan besok kita harus bekerja. Ini tanda pesan yang sangat bagus di dalam arti penyampaian lagu tersebut supaya kita tetap disiplin terhadap suatu waktu</item>
        <item> Lagu tersebut adalah lagu tentang peperangan. Di lagu itu para pejuang Indonesia ingin menjadi bunga bangsa. Bunga bangsa itu adalah pahlawan. Yang rela berkorban untuk mempertahankan negara Indonesia ini dari para penjajah.</item>
        <item> Gambang suling merupakan sebuah lagu yang berasal dari daerah Jawa Tengah. Lagu dari jateng ini diciptakan oleh Ki Narto Sabdo. Sang Pencipta hanya membuat lagu ini menjadi lima baris saja. Begitu sederhana bukan? Lagu gambang suling mp3 ini sangat terkenal, bahkan hingga ke daerah luar Jawa Tengah. Selain sederhana, lagu ini juga dikenal sebagai lagu anak-anak. Maka tak heran kalau anak SD banyak yang hafal lagu ini.</item>
        <item> Sebagai umat Islam kita diminta bangun ( sadar ).Bangun dari keterpurukan, bangun dari sifat malas untuk lebih mempertebal keimanan yang telah ditanamkan oleh Alloh. Dalam diri kita yang dalam ini dilambangkan dengan tanaman yang mulai bersemi dan demikian menghijau. Terserah kepada kita, mau tetap tidur dan membiarkan tanaman iman kita mati atau bangun dan berjuang untuk menumbuhkan tanaman tersebut hingga besar dan mendapatkan kebahagiaan seperti bahagianya pengantin baru.</item>
        <item> Manuk Dadali merupakan salah satu lagu Sunda asal daerah Jawa Barat. Dengan berbahasa sunda yang diciptakan oleh pembawa acara radio dan televisi serta penulis lagu berbahasa sunda, Sambas Mangundikarta. Manuk Dadali yang berarti burung garuda merupakan lagu penuh rasa nasionalisme menceritakan keperkasaan burung garuda yang merupakan lambang dari Indonesia.</item>
        <item> Lirik yang menyebutkan sebagai rasa kasih sayang dari ibu kepada anak yang disayanginya. Namun ternyata anak justru melihat rasa kasih sayang tersebut sebagai ungkapan rasa kemanjaan sehingga tidak adanya timbal balik rasa sayang yang terjalin dari hubungan ibu dan anak tersebut.</item>
        <item> Bubuy Bulan yakni lagu dari daerah propinsi Jawa Barat yg diciptakan oleh Benny Korda. Lagu ini bercerita berkenaan kesedihan seorang yg ditinggalkan oleh kekasih. Kesedihan itu bertambah tidak baik disaat seorang itu menyaksikan satu orang yg melewat tiap-tiap pagi dan menonton sorot matanya terkenang oleh kekasih yg lalu meninggalkannya.</item>
    </string-array>
    <string-array name="asal">
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>NTT</item>
        <item>Papua</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Jawa</item>
        <item>Papua</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Jawa</item>
        <item>Sunda</item>
        <item>Sulawesi Utara</item>
        <item>JAwa Barat</item>
    </string-array>
</resources>
